### Задание. Необходимо определить требуемые ресурсы
Известно, что проекту нужны база данных, система кеширования, а само приложение состоит из бекенда и фронтенда. Опишите, какие ресурсы нужны, если известно:

1. Необходимо упаковать приложение в чарт для деплоя в разные окружения. 
2. База данных должна быть отказоустойчивой. Потребляет 4 ГБ ОЗУ в работе, 1 ядро. 3 копии. 
3. Кеш должен быть отказоустойчивый. Потребляет 4 ГБ ОЗУ в работе, 1 ядро. 3 копии. 
4. Фронтенд обрабатывает внешние запросы быстро, отдавая статику. Потребляет не более 50 МБ ОЗУ на каждый экземпляр, 0.2 ядра. 5 копий. 
5. Бекенд потребляет 600 МБ ОЗУ и по 1 ядру на копию. 10 копий.

----

### Правила приёма работы

1. Домашняя работа оформляется в своем Git-репозитории в файле README.md. Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.
2. Сначала сделайте расчёт всех необходимых ресурсов.

    | FOR | CPU | RAM |
    |-----|-----|-----|
    |DB cluster | 3 | 12 gb |
    |DB key cluster| 3 | 12 gb |
    |front apps| 1 | 250 mb |
    |back apps| 10 | 6 gb |
    |total|17|30,25 gb| 

3. Затем прикиньте количество рабочих нод, которые справятся с такой нагрузкой.
4. Добавьте к полученным цифрам запас, который учитывает выход из строя как минимум одной ноды. 
5. Добавьте служебные ресурсы к нодам. Помните, что для разных типов нод требовния к ресурсам разные. 
- По итогам 3-х пунктов выше - справяться 3 ноды по 10 vCPU и 16 RAM. 10% отожрут служебные процессы на нодах, при выходе одной из нод в общем количестве у нас останется 20 CPU и 32 RAM, что покрывает с небольшим запасом наш общий объём. 
6. В результате должно быть указано количество нод и их параметры.
- **3 ноды по 10 vCPU и 16 RAM.**